美國參議院85比10票通過 美軍參加台灣國軍演

〔駐美特派員曹郁芬／華府十八日報導〕美國參議院今天以八十五比十的票數通過了二○一九財年國防授權法案，其中以參院意見要求美派軍參加台灣漢光演習，並派醫療船訪台的條文都獲得保留，並未修正。
請繼續往下閱讀...

國防授權法案 挺軍售台灣
法案對中國的中興與華為公司也設下嚴格限制。參院今天通過了魯比歐與舒默等四位議員提出的修正案，要求川普政府維持對中國中興公司的七年禁令。由於白宮已表示要在兩院協商時要求國會尊重行政權，這項修正案若要川普簽字，可能還會再做修正。
參院版的法案也要求國防部長不得採購、取得或延長使用中國中興公司與華為公司產品的合約，這規定在法案生效一百八十天後實施；此外，國防部也不得與使用中興與華為的任何實體簽約或延約，這部分規定在法案生效三年後開始實施。

美台合作 美軍醫療船赴台
今天共有八位民主黨議員及兩位共和黨議員投下否決票，參院全院通過的法案內容尚未對外公佈。根據參院軍委會五月二十四日通過並公佈的版本，台灣部分是列在參院意見（sense of Senate），表示美台應拓展人道救援和救災的合作，美軍醫療船赴台，以改善災難反應計畫與準備，並加強美台合作。

法案指出，台灣關係法與六項保證為美台關係的基石，美國應強化與台灣的防衛及安全合作，支持台灣發展有能力、妥善率和現代的部隊，足以維持有效自衛所需的能力。

法案表示，依據台灣關係法，美國應大力支持台灣透過外國軍售、直接商售與工業合作獲得防禦性武器，並把焦點放在不對稱戰力與水面下作戰能力。對於台灣的防衛需求，美方應改善對台軍售的可預測性，確保做出及時審查與回應。

法案也以參院意見表達，禁止解放軍參加美國的環太軍演，指出中國在南海的造島影響美國、盟邦及夥伴的安全穩定，「威脅美國的核心利益」。

法案要求美國防部長不得邀請或促成中國參加環太軍演，除非能向國會的軍委會證實中國已停止在南海所有造島活動；移除所有人造島礁上的武器；並且連續四年採取有助區域穩定的行動。

眾院通過的二○一九財年國防授權法在台灣部分較為保守，要求美國國防部長與台灣有關部門諮商，全面評估台灣軍力，尤其是台灣的後備軍人，並提出建議，以提升台灣自衛能力。

未來協商時必須擬出兩院都能接受、且川普總統願意簽字成為法律的版本。

再唔亮劍就露底架啦，小支支

環時又要用支筆還擊

見到美國啲修正案有機會理性咁辯論完之後通過, 香港啲修正案

「美韓聯合軍演」變「美台聯合軍演」

等睇班支那人又玻璃心

支那係南海D島仔日日比美英法聯軍輪姦

遼寧廢輪影都無

試下環繞台灣一週, 挑釁下美軍先啦

勵害了，台灣國

美眾議員提案 呼籲美台建交

美國聯邦眾議員羅拉巴克今天提出決議案，呼籲美國政府與台灣恢復外交關係，揚棄一中政策，改採符合現狀的「一中一台」政策，承認台灣為主權獨立國家。

羅拉巴克（Dana Rohrabacher）是美國國會台灣連線共同發起人之一，長期支持台灣。他在提案中指出，台灣從未被北京共產政府管轄，中共一直以一中政策阻止台灣加入並充分參與國際組織和活動。

他在提案中指出，一中政策已經過時，並不能反映台灣半個多世紀以來做為主權獨立國家的明顯事實，台灣與多國保持外交、文化與經濟關係，跟美國也保持正式外交關係直到1979年。

他在提案中呼籲美國總統揚棄有瑕疵的一中政策，改採符合現況的「一中一台」政策，以承認台灣為主權獨立國家，有別於共產中國。

提案也呼籲美國著手準備與台灣恢復正常外交關係，並積極支持台灣充分參與聯合國，以及以主權國家為會員的國際組織。

白宮國安顧問波頓（John Bolton）上任前，2016年1月曾在「華爾街日報」撰文，呼籲美國新政府重新審視一中政策，在國務院正式接待台灣官員、提升美國在台協會（AIT）台北辦事處位階至正式外交代表團、正式邀請台灣總統到美國旅行訪問、允許美國最資深官員到台灣處理公務，最後是全面恢復外交承認。

台灣人公共事務會會長郭正光表示，這項提案反映美國國會越來越多人認為一中政策已不合時宜，且背離台灣為自由民主國家，應被國際社會接受，成為平等及完整成員這項不爭的事實。現在正是採取更務實且符合現狀的「一中一台」政策的好時機。

美國參議院近排啲提案真係振奮人心

如果佢地立法要香港人交稅，我相信我地一定會一齊趕走港共
美軍來了我帶路

口交部準備發炮

人地為國家利益去傾，香港奶共派為出賣香港人利益去傾

中...家

一中一台

赢

美國近期成個方針變得勁快
開始明刀明槍